李卓人一半機會要披甲

2018年05月30日

李卓人一半機會要披甲

李卓人

【拆局】

劉小麗昨日正式宣佈放棄為DQ案上訴，為九龍西將出現的立法會補選作準備，同時亦表明由工黨李卓人任她的Plan B。雖然按民主派之間的默契，劉小麗毫無疑問會成為民主派共同支持的補選第一參選人，但在政府以龍門任搬手段DQ參選人情況下，有民主派估計李卓人有一半機會要出戰。劉、李屬兩類不同政治人物，在爭取選票上各有優劣，不論誰人出戰，今次補選對民主派來說，也是一場硬仗。

票源不同 誰出戰都是硬仗

有民主派中人分析，以上次補選經驗，港府可以用香港眾志以往言論，DQ屬眾志成員的周庭參選資格，「政府為DQ已去到龍門任搬，所以DQ劉小麗參加補選風險係唔低」。而劉小麗明白自己有被DQ機會，所以她今次選擇Plan B亦特別重視民主派看法，該民主派認為她吸收了姚松炎落敗經驗，「唔理佢自己選、定由Plan B出戰，冇主流民主派參與選戰，只會重演姚松炎落敗」。

至於劉小麗與李卓人哪個出戰補選勝算較高，另一民主派人士認為，兩人屬不同類型的政治人物。劉小麗是政壇新一代，主打保育、反大白象工程、支持小販及社區墟市，令她得到年輕人及中產支持，但她從政經歷淺，主流民主派支持者未必肯支持她；李卓人是民主派元老級人物，又是支聯會領導，民主派要動員傳統支持者撐李會較易，但李同樣難爭取年輕人票，工黨左翼立場亦會流失中產支持，「兩個各有優劣，不論民主派出邊個，呢次補選都難打」。

中大政治及行政學系副教授馬嶽相信，現時情況下，民主派沒有任何人選，可爭取民主派光譜內所有人的支持。他指李卓人在工人權益、或爭取中老年的支持者上有優勢，亦較劉小麗有知名度，而劉小麗則可爭取年輕選民的支持，並強調政治邏輯上，劉小麗作為被DQ者有優先參選權。

■記者莫劍弦、陳嘉裕

上一則
上一則
劉小麗棄上訴部署補選 會否被二度DQ「要問林鄭聶德權」

下一則
【高鐵出軌】馬時亨寸爆記者 林鄭︰天口熱佢無心嘅！

又搵舊電池出黎。好撚趕客。

50%機會